譚耀宗：北京仍有誠意讓香港最終走向普選

港人大常委：北京仍有誠意讓香港最終走向普選
最新更新：2021/03/08 12:22

（中央社記者張謙香港8日電）中國全國人大常委譚耀宗今天表示，北京中央仍有誠意讓香港最終走向普選的目標，目前只是按照本地實際情況而調整選舉制度。

無線電視台今天播放了譚耀宗的訪問，他說，「『一國兩制』前無古人，我們很多東西要一直行，一步步行，但要針對香港實際情況，有些東西是與時俱進……」

他聲稱，過去北京中央已對香港政治前行表達了誠意，最明顯的是2014年人大常委會決定，讓香港首先普選行政長官（特首），其後才是立法會。

他指出，經過這次完善選舉制度後，可以看看香港能否走回正路，走回健康的路，最後達至基本法第45條、第68條所訂定的普選目標。

2014年香港爆發「占中」運動，要求特首和立法會實行一人一票普選，其後北京方面作出妥協，先讓特首實行普選，但條件是候選人須由一個提名委員會提名。

當時泛民主派覺得這種安排等同篩選候選人，沒有接受北京方面的建議。

基本法第45條規定，特首「最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標；第68條規定立法會「最終達至全部議員由普選產生的目標」。

北京當局為了落實「愛國者治港」制度，正在研擬「人大關於完善香港特區選舉制度決定」草案，中國全國人大常委會副委員長王晨5日對此說明，指未來「完善」後的選舉委員會不僅僅是要選特首、還要選部分立法會議員，且要建立參選資格審查機制。（編輯：張淑伶）1100308

普你老母選咩
有篩選既選舉都叫普選
支那閪真係好鍾意包裝
敢做唔敢認，大大聲話俾人聽要篩選咪得，但又要懶係民主

倪匡

說謊完全沒有底線

懶係有民意授權嘅假選舉

普條撚呀？

五十年不變既大話都已經無人信......
痰尿中知唔知個醜字點寫？

你依家都可以普選架 反正乜撚都要選委提名
選來選去咪又係 cy2.0 柒婆2.0 唐英年2.0

有意 = 等到大陸都有普選先再講

2047 年 6 月 30 日落實下屆特首會由普選選出
2047 年 7 月 1 日廢除基本法

連普 字都做唔到選你老母咩

中國式普選：選A選B都係黨嘅人

譚耀宗對中國無制度自信？
係唔係要同國家對著干

中国過多二三百年都唔會有民主

繼續跟黨走 學習主席思想啦

葉劉 689 林鄭 李慧琼 自己投一個

根據情況, 佢講咗等於冇講

梗係啦
殺鳩晒反對派
再鋪條絕世好路
話之你點選都係掌握之中

普通話選舉

學番支那一兩招已經昆到班支那廢老同藍屍仆哂街
支那野做假真係最勁

紫驚黨

點解唔委任？

選擇浪費人力物力社會資源，又有人可以從中取得個人利益

而且仲有機會比D講一套做一套思想一套的人潛入議會，同縱容港獨無分別，係全面個人主義的體現

選舉同搞分裂根本無分別，根本係要全面取締

任何形式的選舉根本就係危害體制安全嘅漏洞

支持要有選舉嘅都係立心不良嘅人

連區選輸左都要搬龍門學人講普選特首笑大人個口

企開啲啦DLLM

即係公我贏 字你輸
有雙普選+公民提名, 但審查，何妖/西門莖/淫賤聯班仆街先入到閘

同意請舉手，不同意放低手
沒人，
好，通過！

信下中共啦 中共今次真係好有誠意架

呢條撚樣好煩

譚耀宗，譚惠珠
2選1

誠你老母

譚丙文係咪佢親戚？

幾時死呀，呢條廢老

個訪問咪講咗唔係佢講，佢話自己好專重妓女，唔好同共產黨比

八字總結一個政權

又屈倪匡，人地好尊重妓女

講得個「仍」字本身你譚耀忠都淆底啦，係就大大聲講計劃不變，呢個只係小枝節

拉咗47人真係好撚有誠意

侯選人有777，689

all 4個一齊做 想睇天下大亂

有咁早命先算啦。小學生治國，希望有生之年可以再次見證軍閥割據。

又自己猜度聖意

上次講忠誠廢物就係你哋呀

777 689 糖糖 老董？

當做到所有candidates都係自己友果時咪開放普選囉

一開始的共產黨靠搶銀行同妓女籌經費，妓女都不如

食屎啦你！賤種！